黎明行動成功爭取手足被捕

0938 #新聞 #appledaily

【抗暴26周】抗爭者將軍澳堵路 便衣防暴湧出帶走3人

網民今日發起「大三罷.黎明行動」，其中將軍澳寶康路有約10名男女抗爭者，將大型垃圾桶及沙發等推出馬路堵塞，但隨即被監視的便衣警員發現，「吹雞」召來近30名防暴警拉人，最終兩男一女被帶走。

一名理大校園記者，亦拍攝到警方行動。他表示早於6時58分，有6至7名黑衣人在志蓮小學外的唐俊街與唐賢街交界堵路，及用噴漆噴巴士。當時一名喬裝成抗爭者的警員混入他們當中，但在其後拘捕行動中，確認那人是警員。校園記者稱，不清楚該名警員混入抗爭者中的動機，亦不知道他向各人講了什麼，但確實曾以為他是其中一份子。

報導全文：

唔好再搞黎明啦，一班唔敢罷工/唔想罷工嘅人，你永遠唔會阻到佢返工嫁，佢地打完十號，成條街爛撚晒都爬返工，怕你幾個rb?
最後仲要搞到手足被捕

冇工會帶頭唔好再罷

為呢班唔肯罷工嘅仆街被捕
值得咩

咪再用ROAD BLOCK

好無謂
留返條命等機會啦